   

你好，我是“从0开始做增长”的编辑安言。

专栏已经结束了，今天我特意来跟你分享一下增长专栏的知识导航图。

为什么呢？

在增长专栏的更新过程中，一直有新的小伙伴加入。我看到有新加入的小伙伴反馈，说自己不太清楚整个专栏的架构。我觉得现在就是最好的时机，告诉你每篇文章的重点是什么。所以，我就根据文章内容做了一张导航图。

在增长导航图中，每一讲题目的下方就是这一讲中突出的知识点，方便你了解专栏内容。当然了，老同学也可以通过这张图来寻找自己需要复习的知识点，把它当作知识点索引来使用。

![](assets/030d4bc3a6704be7ab641d6d9ab81c17.jpg)

对于新同学，我想通过这张图告诉你刘津老师这个增长专栏设立的初衷，让你在看专栏知识点的时候，也对这个专栏有个合理的预期。

这个专栏会致力于分享增长理念和实例，引发你的思考。

要知道，刘津老师想带给你的是一套思路，而不仅仅是直接给你可以一步一步套用的技巧。毕竟，你不可能把别人具体的“To-Do List”直接复制到自己的工作日程本上。

即使是学习其他人的工作技巧，对你而言最重要的，难道不是将所有知识内化成自己的东西吗？

我希望，你能通过这份增长导航图，对整个专栏的知识构成有个宏观上的把握。

增长，加油！

![unpreview](assets/a6d2f415876f40e29c90b6caabe9cb9b.jpg)